勇武地下化並非可行，和理非都係要做多啲野

早排有批人不斷吹風話跟時間表就係預約被捕，勇武就應該地下化組織搞革命聲東擊西。

我讚成勇武可以因時制宜，無必要冒極大嘅風險強行做野/跟行程表，但係對於「地下化」呢part，我認為大家有過份嘅幻想同忽略勇武承受嘅風險。

先睇咗以下呢篇新聞先：

TLDR 版本：
1.勇武最安全做野嘅時間反而係遊行，集會期間，以大量Black Bloc人數擾亂身份。和理非要保持black bloc。
2.和理非要有掩護勇武嘅覺悟(如 咁)，否則勇武打一次少一個，無哂勇武林鄭可以重推多次惡法，今次就無人包圍立法會架啦。

首先係勇武地下化嘅缺點：

1.香港太細，敵軍同CCTV太多，被捕機會極高

香港並無遼闊嘅國土可以俾你打完就走，而且周街都係CCTV，又有極高嘅匪(警)民比，因為人手唔夠而捉唔到人嘅機率近乎唔存在。勇武要做到係一個大量CCTV嘅小島入面行動再消聲匿跡，難度不亞於James Bond。

2.無鏡頭下變咗浮屍都唔知，被殺害機會比普通人更高

如果大家都覺得班曱甴會連有記者影住嘅被捕人士都照殺完棄屍，點解會覺得佢地會對一班連自己友都唔知，無鏡頭影住被捕過程嘅手足手下留情？何解不見一個殺一個？

解決方法：

1.透過人數掩護，大隱隱於市
抗爭者最強大嘅武器之一就係人數，任何以人數做勝負手嘅行動我地都佔上風，包括但不限於區選，黃色經濟圈，遊行，聯署，文宣，海外戰線等等。只要和理非持續搞遊行(甚至十八區)，集會等等活動，擁有足夠black bloc人數時，勇武出手就更加安全。

2.分擔風險，對抗濫捕
已經7個月，但係和理非仍然要勇武幫手頂TG再撤退，就係證明咗大部份和理非根本無醒覺到自己係遊行入面可以做到更加多嘅野。只有愈多和理非醒覺對抗濫捕，分擔勇武面對嘅風險，勇武行動先會更加安全。和理非再保持「我要走得甩，勇武自己搞掂」嘅心態，就真係每次都送勇武去死。

點樣達成：

1.唔好捉鬼
唔多講，睇呢篇

2.思想上教育
勇武唔係嚟保護和理非，勇武就係嚟幫一班唔夠付上法律責任嘅人進攻，佢地先係付出最多個一班。勇武退隊潮望落係好假，但一定有啲頂唔順quit game/被捕，而我地從來無諗過點樣去保護佢地，而係期待佢地個個好似Kingsman咁自保。

要打破和理非嘅心理關口，不斷說服佢地企前啲，街頭抗爭先有希望。之前旺角街坊就做咗好好嘅示範。最起碼和理非要開始帶gear先。

現場指揮
其實好多和理非係唔知做乜好，如果愈多人呼籲同帶領的話佢地會更加知道點做。我亦都見唔少次有啲未醒覺嘅人捉鬼俾人喝止咗。如果你自認係醒目過人，就唔好收收埋埋

私心推介：
有好多point其實係呢個page都有提及，包括和理非掩護勇武，寫得更詳盡：

開放討論

點解會被攻擊

已經有1負皮

推

留名睇負皮

你去到有槍嘅級數就一定要地下化
別無選擇

呢個就唔係我地討論範圍之內

不如話係一個禁槍嘅國家下想買槍除咗地下化仲可以點做

我講緊嘅係普通裝修甚至打狗，靜靜雞做根本風險仲高

武裝起義就唔同講法

普通裝修或打狗 效益已經比幾個月前細好多 風險又大咗
我覺得呢啲程度勇武已經冇咩作用

我唔覺得效益有細到

成間鋪頭啲貨無哂條數係有得計

風險就又回到原文個問題：靜靜雞裝修其實勁易俾人拉

全部有保險claim
依家裝修真係冇咩用啦 老實講
又多便衣狗

人地反間諜方面一定強過我地，對我地黎講冇傳媒就係最危險既時候，佢暗中捉人根本阻唔到，點會覺得地下化有用

有心搞起義基本上要去海外準備
香港做風險的確太高

仲有樣野唔記得寫：

抗爭係無所謂和理非遊行，只有分有效定無效。

就同輸咗變新疆都唔會睇你係和理非定勇武一樣，只係分香港人定係中國人。

同意，但係仲有唔少和理非遊行好似shopping行街咁嘅心態

你要睇清楚保險claim啲條文先，好多時係唔包
就算今次包，下次條保費都會高到難以想像

就好似你生過cancer以後都無得買醫保一樣

之前好多人吹風要地下化架

完全同意，勇武地下化喺香港真係好難

本身喺香港完美犯罪已經好難

想大家思考多d 「地下化」唔係代表可以將抗爭外判 推曬比勇武手足去做

我都有咁諗過其實.. 地下化其實真係=外判抗爭...
香港咁細咁多cctv, 班狗有成個國家提供高科技技術.. 要捉番人出嚟實在太容易..

和理非最高目標係睇落似勇武但唔使做勇武做既野
令全世界永遠唔知邊個打邊個

我都有咁想寫，不過我覺得應該得少部份人咁諗
用正面少少寫法易入口啲

但係都要做
最理想梗係學李家超咁講去外地準備

而家勇武參加遊行一秒就認得出咁濟
反蒙面法失效之後大家又唔記得帶番口罩

運動發展方向，必須要係和理非掩護勇武，一見後生即刻護送走，
有氣有力中年人留低做街坊做被捕師

去到個種革命程度就唔駛睇我地嘅討論啦，已經講緊係軍事武裝級數

自己一班人black bloc = 自動報警

怪唔得昨日林鄭口硬唔做獨立調查，其實佢深信過多一排運動會完結。原來班狗有咁多料，咁多招係手。

一言驚醒夢中人
陳雲真賣港賊！

其實我覺得香港情況係需要軍事革命程度嘅起義
但學你咁話 香港本地冇空間做 亦要等適當時機
暫時只可以用和理非遊行+黃色經濟圈延續運動

呢個就係班曱甴濫捕嘅中心思想：

見黑衫就查->和理非為咗避麻煩就唔black bloc->留低著黑衫嘅全部係勇武

其實我仲想呼籲和理非帶多件黑衫換，但係以嫌麻煩嘅程度嚟睇佢地會寧願著住去搏唔俾人查

陳雲派別係要靜靜地贏，任何行動都係送頭嘅陰謀
用佢嘅計策6月我地係唔應該反抗

其實和理非遊行夠多人+唔捉鬼
勇武依然可以進場 影響經濟同營商

1.香港太細，敵軍同CCTV太多，被捕機會極高

香港並無遼闊嘅國土可以俾你打完就走，而且周街都係CCTV，又有極高嘅匪(警)民比，因為人手唔夠而捉唔到人嘅機率近乎唔存在。勇武要做到係一個大量CCTV嘅小島入面行動再消聲匿跡，難度不亞於James Bond。

香港鬧市一樣都多人。 遊行係街一樣都有CCTV

黑群（Black Bloc）是一種抗議遊行活動中使用的戰術，其特徵是每個人都穿著黑色服裝，使用圍巾、墨鏡、滑雪面罩、帶襯料的摩托車頭盔或其他隱瞞和保護面部的物品。[1][2]如此著裝使參與者之間難以區分，從而用來隱藏遊行者的身份，阻礙當局的刑事起訴。同時它也可以用來保護面部和眼睛，防止執法者常用的諸如辣椒水噴霧劑等物造成的傷害和眩暈。

你咁樣係答緊我? 地下化一樣可以Black Bloc

成班人遊行，全部黑衫黑褲
要CCTV精確Trace到係好難，除非商場內

陳雲派別覺得利用外交手段足以解決香港問題

地下化black bloc+有車照應
最後都係衰，因為black bloc重點係靠多人混淆視聽

但你而家只係幾丁友犯罪，要搵返有幾難？

篇新聞就係話俾你聽，地下化小隊脫離大群嘅突襲black bloc係咁細嘅地方如同虛設。

當然你可以話「最醒個班小隊做咗好多野，不過我地唔知咋嘛」，但我夠可以話「大部份地下化小隊已經變哂浮屍」，呢個討論無意義

事先聲明，我同意外交絕對係好重要嘅手段，
但將所有希望擺落外交到(仲要係佢個種手法嘅外交)我就覺得好虛幻

我都同意

世界仔沈旭暉早排都話民間外交唔可以太大期望，因為好難真係單憑香港狀況進行制裁

Totally agree

我地咁啱食正中共食錯藥要單挑全世界，反被圍堵個條水
新疆佢地就無咁好彩

個人覺得用民間外交方式 說服比香港人大規模走（bno平權/其他國家庇護）係最實際

要勇武地下化其實等於要勇武做one man army
做唔到隊友都可以做下路障 清道夫
最緊要係多啲出街製造機會畀勇武

Kill9後和理非會否幫忙cover? 點會的話就算啦

無人叫你black bloc左做完野 係有CCTV既地方換衫可以上山 出海 大把地方無CCTV 。

你估打機 匿入暗角換衫出返黎就無人認得咩

要教育民眾
雖然好難

其實唔應該係「地下化」
而係多地面行動嚟cover地下行動
啫係大概係樓主所講
依家好多日程表係一個地點集會，on9都識去佈防啦
但我地又忘記咗遍地開花，地下化係要防不勝防，但遍遍地下行動都係喺地面行動入面做，或者喺去緊地面行動時俾人查袋咬咗，地下咗條毛？
同埋黨媒有樣嘢誤會得好中，畀晒提示大家，佢地以為「黃色經濟圈」係包埋裝修，所以先咁驚，點解？因為藍店周街都係，你抽籤搞一間（可能只係喺門口淋水入去，或者報食環）已經好難次次捉，放晒曱甴喺門口啫？唔洗再講咩藍只要罷食，唔洗裝修，當人地連行街都可以打鳩你，你仲禮待人？策略係要防不勝防。同埋周街走嗰啲曱甴呢？點解我地永遠就係做唔到防不勝防？
當然依啲唔洗次次都前線做，和理非咪去做下囉，所以點解人地叫我地恐怖主義？因為恐怖主義係難搞在防不勝防，佢地係驚你防不勝防多過現兜兜掟個火魔過嚟

其實旺角上年係有做到，1月1亦都有大班和理非救人

呢樣野唔係唔可能

其實報食環又係值得做，不過又係同之前啲活動咁要完善並成個plan展示到出嚟先有人跟住做

嗰種先至係示威 我哋依家出去好似示弱咁

屌 我講埋每一個步驟俾你好無。 遊行裝修一樣俾人圍捕。 預約被捕又有幾安全？

開花成效好高，但開花同時都好受情緒主導，不論係周街放火嘅勇武或者齋堵路嘅和理非，如果無一個爆發點畀佢地，佢地好難會一齊開花

詳見無疾而終嘅黎明行動

人多個進化速度就慢，除非每個人都親身捱過警棍，或者每個人都俾人拉過入去打

推

特別係本來後勤就要有上前線嘅覺悟

我承認你無得用實例去支持「地下化係有效」係唔公平，但已經有一隊以上證明地下化被捕機會都唔低嘅時候(每次遊行前夕都有手足被捕)，係咪真係用「佢地唔夠醒目」去蓋棺定論就夠？

我點解會認為遊行裝修更安全係因為我見到有和理非會舉遮陣，會掩護勇武撤退，而唔係留低班勇武自己裝修。

你估下自己孤狼化做特務容易啲，定和理非搞遊行掩護勇武容易啲？

你覺得定期遊行預約被捕好on9，但和理非畀人拉返去坐48，絕對比起小隊／個人因為所謂「地下化行動」逐個擊破來得輕鬆

你固然可以話，只要做到徹底地下就安全，但其實係tautology：「做到安全就安全」，鬼唔知你阿媽係女人咩，班狗有乜監控手段你唔知，手足又唔係個個受訓，鼓吹地下化有乜好處？

而家唔係要捨棄勇武，而係要和理非掩護勇武，就算被捕，都希望大批和理非幫手轉移視線，減低風險

遊行裝修只係未捉到住。 唔係100% 安全。 佢地走果陣無避cctv 無多重路線一樣都捉番。

「遊行裝修只係未捉到住」

咁點解唔可以話係「地下化裝修只係未捉到住」

我亦唔係話100%安全，而係相比之下更安全

識人做後勤，但見到和理非真係越嚟越柒（可能因為多新人加入），就自己落埋手

黎明行動個目的模糊係真嘅
最初係想搞交通達至三罷
噉on9都識喺主要幹道同大站佈防啦
而且睇一兩次就睇到晒你地去邊到搞多，仲有文宣講明「我地去搞西鐵站」
而且依個效果難達到
同我講過中共係驚「恐怖主義」在防不勝防同恐懼。點先做到？可能你見親人去中銀就撞佢一下都得㗎，唔洗話要整傷佢，但就製造到個「去中資去藍店就好撚驚」，依啲就真係防不勝防。唔好講咩唔好變魔鬼，人地曱甴已經行街都打鳩你啦，所以有啲同情真恐怖份子，佢地其實係冇路行（當然出發點好撚唔同啦）

和勇不分面臨緊最大危機

第一日有啲交通幹道本身已經好多狗

邊到嚟最大危機

其實一開頭講地下化已經驚驚地
因為無論中共定一般警察，就係最專門搞掃地下組織，地下化正正開正佢地嗰飯，而且佢地靠cctv同情報網，要掃地下黨係易過食生菜，而我地講地下化亦都代表對家都要地下化拉人，死咗都冇人知
真正要做到嘅係地下化又難搞，地面行動又難搞，噉先有個「地下化」嘅效果，有幾次和你shop係ok㗎，但同樣係好多人見有啲位俾人「破解」就否定行動

其實和你shop仲係有效，但只要有成效嘅時候就會有好多人借機focus係被捕人數到話係送頭，話係預約被捕，要地下化

結果咪就係地下化抗爭地下化消失

仲未計本身抗爭者可能只係中學生大學生年紀，當佢地間諜咩...

PUSH

但有個弱點都係太集中幾個商場，真係「預約」
當然嗰時係節日，個效果大好多
但重點係「防不勝防」，講明今日和你shop，咪放便衣囉
其實我覺得真係進化去靠防不勝防（中共提水），真係可以試下見人行中資同藍店就嚇一嚇佢，唔好俾平行時空某啲人，長久落去一定效果大過一兩日和你shop

Push

[金融中心反擊戰]
文宣組 /舉牌/噴字/國際戰線手足，請你們準備最新字句和圖片、 我們務必要登上各地財經版頭條
我們要針對四大類人； 世界各地的律師、股東、基金持有人、當地選民

1、美/歐/日律師們，你們發達了，即時告知客戶們，控告銀行或基金經理投資中國， 因為完全缺乏透明度， 黑箱作業根本長期損害著投資者利益， 知情不報有違規之嫌。

2、擁有銀行股票的股東或基金持有人，必須要求銀行和基金經理對中國貸款極多擔保物/極高利息回報

3、 債務堆積如山的中國就是龐氏計劃； 沒有新債支持、舊債就即時爆煲。各地選民請質問議員/總統候選人，為何仍投資邪惡又不能還款的中國

To save Hong Kong , Stop all loans to China！
Loan to China only after HK Referendum！

連登仔當搞緊武裝革命，以為可以同對家鬥武力，鬥地下化同鬥間諜戰

和你shop成本其實高過由和理非遊行掩護勇武抗爭

但唔set好幾個商場又難聚人

地下化根本係抗爭者最唔擅長嘅事⋯⋯

好多和理非、中年阿姨唔知可以點樣做多步

真係兩難。。。

其實set地點又唔係問題。

和你shop點解咁值得推薦，係因為佢將以往一直係敵人嘅曱甴轉為助力，只要班曱甴一入商場就已經功成身退，甚至連裝修都唔需要，剩係搵幾件藍絲打就夠。班曱甴仲有機會搞著班港豬同遊客，一齊攬炒。就好似鬥獸棋咁，唔同本身剋你嘅上家打，而係搵對面弱嘅下家打。

開花set地點就啱啱好相反，俾哂機會對面打柒你。

對家嘅克制方法反而係放任我地和你shop，但係唔知點解佢地死都要衝入嚟

exactly

假設3個人地下化裝修
blackblock（有cam） > 換衫 (無衫)> 普通人
(有cam)

然後我再睇埋附近既cctv，發現無啦啦多左個3個普通人，但又搵唔到邊到行出黎。
咁其實已經可以鎖定目標。

除非無cctv既地方係好撚大，行路都幾分鐘都無cctv先難搵得返目標。
呢個問題除左離場，進場都一樣要面對。

仲有我想講一句
如果你覺得自己心思細密到完美犯罪
只要甩到cam就得

但你地諗下人地劫匪打劫銀行金鋪何況唔係都一樣有周詳計劃過逃走路綠，最尾都好多事後比人捉得返出黎.

人地打完劫 可以著草
地下化裝修完 仲要返工 然後每日諗會唔會行動唔完美 會唔會無啦啦比人拘捕
個心理壓力係好撚大